
\phantomsection \label{subsubsec:SAE502}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE502}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE502}{SAÉ5.02}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Piloter un projet informatique} % SAÉ53 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1Hv1EqxcC_xMbIJZhEOA61CPk0cpq7UgN78yTmt-sL8I/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 6h CM/TD et 9h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {10}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 6h CM/TD et 9h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {10}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{6}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{1}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{8} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T est intégré dans un service de technologies de
l'information dans lequel il est amené à travailler sur la conception
d'applications ou de projets informatiques au sein d'une équipe. Il doit
mettre en œuvre un environnement de travail collaboratif et utiliser des
méthodologies de gestion de projet informatique.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    Un projet informatique nécessite une répartition de tâches entre les
différents membres de l'équipe dont le professionnel R\&T fait partie et
où il peut coordonner certaines des activités du projet. Il s'appuie sur
différentes méthodes de gestion de projet (Agiles, SCRUM, \ldots) et
d'outils collaboratifs. L'équipe assure le cycle de vie du projet
informatique au travers des étapes suivantes~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Analyser le besoin aboutissant au lancement d'un projet de
  développement~:
  \begin{itemize}
  \item
    Définir les objectifs
  \item
    Rédiger le cahier des charges en spécifiant les attentes/contraintes
    fonctionnelles et techniques
  \item
    Définir la stratégie de mise en production
  \item
    Tenir compte des problèmes de sécurité
  \end{itemize}
\item
  Mettre en place un environnement de travail collaboratif
  \begin{itemize}
  \item
    Utilisation des plateformes collaboratives dédiées au développement
    comme par exemple GitLab
  \item
    Gestion des branches de développement et production
  \item
    Création de clones
  \item
    Gestion des tickets
  \item
    Gestion des versions
  \end{itemize}
\item
  Découper le travail pour affecter les tâches entre les membres de
  l'équipe de développement.
  \begin{itemize}
  \item
    Choisir les environnements de développement pour chaque partie du
    projet (par exemple virtualenv
    python, IDE tel que VSCode, Docker, \ldots)
  \item
    Prévoir les procédures de tests unitaires et qualification tout au
    long de la phase de développement
  \end{itemize}
\item
  Produire les documentations
  \begin{itemize}
  \item
    La documentation technique pour la maintenance et l'évolution de
    l'application
  \item
    La documentation utilisateur en vue de la formation des usagers
  \end{itemize}
\item
  Mettre en production les différentes versions de l'application en
  tenant compte des aspects de sécurité
  (stockage des mots de passe, base de données de production,\ldots).
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.02} \textit{Réaliser la documentation technique de ce projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.03} \textit{Réaliser une maquette de démonstration du projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.04} \textit{Défendre/argumenter un projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.05} \textit{Communiquer avec les acteurs du projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.06} \textit{Gérer le projet et les différentes étapes de sa mise en œuvre en respectant les délais}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.05} \textit{Collaborer en mode projet en français et en anglais}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.01} \textit{Élaborer les spécifications techniques et le cahier des charges d'une application informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.02} \textit{Mettre en place un environnement de travail collaboratif informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.03} \textit{Participer à la formation des utilisateurs}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.04} \textit{Déployer et maintenir une solution informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.05} \textit{S'informer sur les évolutions et les nouveautés technologiques}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.06} \textit{Sécuriser l'environnement numérique d'une application}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R504}{\textcolor{ressourceC}{R5.04}} Cycle de vie d'un projet informatique
\tabularnewline
\hyperlink{R505}{\textcolor{ressourceC}{R5.05}} Anglais : Insertion professionnelle 1
\tabularnewline
\hyperlink{R506}{\textcolor{ressourceC}{R5.06}} Expression-Culture-Communication professionnelle : S'insérer dans une organisation
\tabularnewline
\hyperlink{R507}{\textcolor{ressourceC}{R5.07}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R508}{\textcolor{ressourceC}{R5.08}} Gestion de projets 3 : Mener un projet professionnel
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE502Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE502Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique}} \\
	\hline
	Les professionnels RT auront à s'intégrer dans un service IT et seront
amenés à travailler la conception d'application ou de projet
informatique au sein de cette équipe.\\
Cette SAÉ permet l'application de la gestion de projet sur le
développement d'un projet informatique. Elle implique le déploiement de
toute l'architecture de développement et de travail collaboratif au sein
d'une équipe informatique. Elle s'appuiera sur le travail préparatoire
effectué dans la ressource \hyperlink{R504}{R5.04 "\textit{Cycle de vie d'un projet informatique}"}.\\
Les modalités de mise en œuvre porteront sur un projet de développement
informatique permettant d'effectuer une répartition des tâches dans un
groupe d'étudiants restreint.\\
Les méthodes Agiles vues en \hyperlink{R508}{R5.08 "\textit{Gestion de projets 3~: Mener un projet professionnel}"} pourront être utilisées dans la
gestion de ce projet.\\
Le projet consiste en~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Analyse du besoin aboutissant au lancement d'un projet de
  développement~:
  \begin{itemize}
  \item
    Définir les objectifs
  \item
    Rédiger le cahier des charges en spécifiant les attentes/contraintes
    fonctionnelles et techniques
  \item
    Définir la stratégie de mise en production
  \item
    Tenir compte des problèmes de sécurité
  \end{itemize}
\item
  Mettre en place un environnement de travail collaboratif
  \begin{itemize}
  \item
    Utilisation des plateformes collaboratives dédiées au développement
    comme par exemple GitLab
  \item
    Gestion des branches de développement et production
  \item
    Création de clones
  \item
    Gestion des tickets
  \item
    Gestion des versions
  \end{itemize}
\item
  Découper le travail pour affecter les tâches entre les membres de
  l'équipe de développement
  \begin{itemize}
  \item
    Choisir les environnements de développement pour chaque partie du
    projet (par exemple virtualenv
    python, IDE tel que VSCode, Docker, \ldots)
  \item
    Prévoir les procédures de tests unitaires et qualification tout au
    long de la phase de développement.
  \end{itemize}
\item
  Produire les documentations
  \begin{itemize}
  \item
    La documentation technique pour la maintenance et l'évolution de
    l'application
  \item
    La documentation utilisateur en vue de la formation des usagers
  \end{itemize}
\item
  Mettre en production les différentes versions de l'application en
  tenant compte des aspects de sécurité
  (stockage des mots de passe, base de données de production,\ldots).
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}
